---
id: crowdfunding-2
title: 'Newsletter du crowdfunding de PeerTube n°2'
date: 'August 20, 2018'
---

<p>Bonjour à toutes et à tous !</p><p>Le développement des fonctionnalités du crowdfunding poursuit son chemin sans problème particulier.</p><p>Pour rappel, dans la première newsletter datée du 23 juillet 2018, nous vous annoncions que le système d'internationalisation et l'implémentation des flux RSS étaient terminés, et que nous avancions sur le support des sous-titres puis la recherche avancée.</p><p>Ces quatre fonctionnalités sont toutes implémentées, et peuvent être directement testées sur les instances mises à jour en <em>v1.0.0-beta.10</em> (par exemple <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://framatube.org">https://framatube.org</a>). En ce qui concerne les sous-titres, vous pouvez les activer sur <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://framatube.org/videos/watch/217eefeb-883d-45be-b7fc-a788ad8507d3">la vidéo de présentation de PeerTube</a>.</p><p><span>Nous sommes actuellement en train de finir le système d'import de vidéos via une URL (YouTube, Vimeo, Dailymotion etc) ou un fichier torrent. Cette fonctionnalité devrait être disponible dans quelques jours, lorsque nous sortirons une nouvelle version de PeerTube (v1.0.0-beta.11).</span><br><span>L’import des vidéos clôturera donc notre premier palier. La prochaine fonctionnalité sur laquelle nous allons travailler sera le système d’abonnements entre utilisateurs.</span></p><p>Nous vous rappelons que vous pouvez suivre l'avancée des travaux directement en consultant <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://github.com/Chocobozzz/PeerTube">le dépôt Git</a>, et même participer aux discussions/signalement de bugs/propositions d'améliorations dans l'onglet "Issues".</p><p>Si vous avez des questions <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://framacolibri.org/c/qualite/peertube">un forum</a> est à votre disposition. Vous pouvez également nous contacter directement sur <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://contact.framasoft.org">https://contact.framasoft.org.</a></p><p><span>Librement,</span><br> Framasoft </p>
